<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<entradas>
 <entrada termino="DANZAR" parte="v.i.">
 <definicion>
 Dicho de una persona: bailar (ejecutar movimientos acompasados). U. t. c. tr. Danzar un vals. Dicho de una cosa: Moverse con aceleración, bullendo y saltando. coloq. Mezclarse o introducirse en un negocio. U. más para zaherir a quien interviene en lo que no le toca.
 </definicion>
 </entrada>
 <entrada termino="DÍA" parte="n.">
 <definicion>
 Tiempo que la Tierra emplea en dar una vuelta alrededor de su eje; equivale a 24 horas. Tiempo en que el Sol está sobre el horizonte. por antonom. Luz del día. Tiempo que hace durante el día o gran parte de él. Día lluvioso, cubierto, despejado. día en que la Iglesia celebra al santo, el sagrado misterio, etc., del que una persona toma nombre, con respecto a esta misma persona. U. m. en pl. Hoy son los días de Eugenio
 </definicion>
 </entrada>
 <entrada termino="DEUDA" parte="n.">
 <definicion>
 Obligación que alguien tiene de pagar, satisfacer o reintegrar a otra persona algo, por lo común dinero. Obligación moral contraída con alguien. Pecado, culpa u ofensa. Y perdónanos nuestras deudas.
 </definicion>
 <cita autor="Real Academia">
 <linea>amortizable: La del Estado que se ha de amortizar en los plazos previstos por la ley que autoriza su emisión.</linea>
 <linea>consolidada: La pública de carácter perpetuo, cuyas inscripciones o títulos producían una renta fija.</linea>
 <linea>exterior: La pública que se paga en el extranjero y con moneda extranjera.</linea>
 <linea>flotante: La pública que no está consolidada, y que, como se compone de vencimientos a término fijo y de otros    documentos aún no definitivamente arreglados, puede aumentar o disminuir todos los días.</linea>
 <linea>interior: La pública que se paga en el propio país con moneda nacional.</linea> 
 </cita>
 </entrada>
 <entrada termino="DIFAMAR" parte="v.t.">
 <definicion>
 Desacreditar a alguien, de palabra o por escrito, publicando algo contra su buena opinión y fama. Poner algo en bajo concepto y estima.
 </definicion>
 </entrada>
</entradas>
